# CPE-KU IoT Plugin for KidBright

ปลั๊กอินสำหรับ KidBright IDE เพื่อนิยามบล็อกในการสื่อสารกับอุปกรณ์อื่นในอินเทอร์เน็ตผ่านกลไก MQTT
เพื่อทำให้บอร์ด KidBright กลายเป็นส่วนหนึ่งของอินเทอร์เน็ตของสรรพสิ่ง (Internet of Things - ไอโอที) 

## การติดตั้ง วิธีที่ 1

1. ดาวน์โหลดไฟล์ .zip จากลิงก์ https://ecourse.cpe.ku.ac.th/download/cpeku_iot.zip
2. เข้าสู่โปรแกรม KidBright เลือกเมนู Plugins &rarr; Install Plugins แล้วเลือกไฟล์ `cpeku_iot.zip` ที่บันทึกเอาไว้


## การติดตั้ง วิธีที่ 2

1. ดาวน์โหลดไฟล์ .zip จากลิงก์ https://gitlab.com/cjaikaeo/cpeku_iot/-/archive/master/cpeku_iot-master.zip
   เมื่อแตกไฟล์ออกจะได้โฟลเดอร์ชื่อ `cpeku_iot-master`
2. เปลี่ยนชื่อ `cpeku_iot-master` ให้เป็น `cpeku_iot` และนำไปวางไว้ในโฟลเดอร์ `plugins` ของ KidBright IDE


## บล็อกที่รองรับ

|  **บล็อก**  | **การทำงาน** |
| ---------- | ------------ |
| <img src="img/connect.png"> | เชื่อมต่อกับโบรกเกอร์ MQTT |
| <img src="img/publish.png"> | ประกาศข่าว (publish) ด้วยหัวข้อและข้อมูลที่ระบุไปยังโบรกเกอร์ |
| <img src="img/onmsg.png"> | แจ้งขอรับข่าวตามหัวข้อที่สนใจ และดำเนินการตามคำสั่งเมื่อได้รับข่าว | 
| <img src="img/isconnected.png"> | ตรวจสอบสถานะการเชื่อมต่อกับโบรกเกอร์ |
| <img src="img/recvtext.png"> | คืนค่าข้อมูลที่ได้รับล่าสุดในรูปข้อความ |
| <img src="img/recvnum.png"> | คืนค่าข้อมูลที่ได้รับล่าสุดในรูปตัวเลข |


## ตัวอย่างการใช้งาน

ตัวอย่างโปรแกรมด้านล่างเชื่อมต่อบอร์ด KidBright เข้ากับเครื่องโบรกเกอร์ test.mosquitto.org
โดยสั่งให้รับส่งข้อมูลดังนี้

* ประกาศค่าแสงผ่านหัวข้อ `cpeku/iot/example/light` ทุก ๆ 5 วินาที
* รับข้อความที่ระบุผ่านหัวข้อ `cpeku/iot/example/text` และนำมาแสดงผลบนหน้าจอ LED

<img src="img/example-en.png">

---------

<img src="img/example-th.png">


## ข้อจำกัด

* รองรับการเชื่อมต่อกับ MQTT broker ได้สูงสุด 1 ตัว
* ยังไม่รองรับการระบุชื่อผู้ใช้และรหัสผ่าน
* รองรับการรับส่งข้อมูลด้วย QoS ระดับ 0 เท่านั้น และยังไม่สามารถระบุ retain flag ได้
* จำกัดความยาวสูงสุดของชื่อ topic และความยาวข้อมูลไม่เกิน 64 ตัวอักษร


## ผู้พัฒนา

ผศ.ดร.ชัยพร ใจแก้ว ภาควิชาวิศวกรรมคอมพิวเตอร์ คณะวิศวกรรมศาสตร์ มหาวิทยาลัยเกษตรศาสตร์


